Вторая часть на голом PHP: 

Создать класс Tree, который выводит дерево элементов. Вложенность элементов не ограничена. 

Класс должен содержать как минимум метод add для добавления нового элемента и метод render для вывода результата на экран.

Количество других свойств и методов не ограничено.

$tree = new Tree();
$tree->add(1,null,'первый');
$tree->add(2,1,'второй');
$tree->add(3,1,'третий');
$tree->add(4,2,'четвертый');
$tree->add(5,2,'пятый');
$tree->add(6,7,'шестой');
$tree->add(7,1,'седьмой');
$tree->add(8,3,'восьмой');
$tree->add(9,9,'девятый');
$tree->view();

где add(идентификатор_элемента, родительский_элемент, заголовок_элемента)